\textit{On a le schéma suivant :}

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.6]{3EvalThales03b.png}
\end{center}

\textit{Le segment $[SH]$ représente la hauteur de la pyramide. \\
Le segment $[AB]$ représente le bâton planté droit.\\
Le segment $[HO]$ représente l'ombre portée par la pyramide et $[AO]$ celle du bâton. \\
Thalès de Milet a fait coincider les ombres du bâton et celle de la pyramide au niveau\\
du point $O$, c'est à dire, il a aligné les points $S$, $B$ et $O$.}

\smallskip

\textit{On donne les mesures suivantes :
\begin{center}
  $OH=300$ m ~~;~~$OA=2,9$ m~~;~~$AB=1,4$ m
\end{center}
Déterminer la hauteur de la pyramide de Khéops arrondie au mètre près.}

\medskip

Les points $S$, $B$ et $O$ sont alignés ainsi que les points $H$, $A$ et $O$.

Les droites $(SO)$ et $(BA)$ sont toutes les deux perpendiculaires à la droite $(HO)$ donc elles sont parallèles.

D'après le théorème de Thales :

$$\frac{OA}{OH}=\frac{OB}{OS}=\frac{BA}{SH}$$ 

$$\frac{2,9}{300}=\frac{1,4}{SH}$$

On obtient : $SH=300\times 1,4\div 2,9$ donc $SH\simeq145$

La pyramide mesure $145$ m au mètre près.

